\chapter{市场营销}

\section{营销计划}
本公司营销的不仅仅是本公司的产品和服务,更是本公司的品牌和理念。所以本公
司在营销过程中不仅仅会注意到销量和利润,更会注重理念的传播和品牌的形成。而我
们将市场营销划分为三个阶段,即市场进入和开发阶段、市场成长阶段和市场成熟阶段。
我们团队将在不同的阶段采取不同的销售渠道,销售方式和推广策略,以获得所期望的
销售额。企业营销计划是指在对公司营销环境进行调查和分析的基础上,制定明确的规范和
详细说明营销目标,实现此目标应采取的策略,措施和步骤。

随着互联网的快速发展,除了现有的 B2B, B2C 和 C2C 电子商务商业模式之外,一
种新型的消费者模式 O2O 在市场上迅速发展起来。为什么这个模型可以悄悄地生成?对
于 B2B, B2C 的商业模式,买家在网上拍照,卖家包装商品,找物流公司发送订单,并
将物流快递发送给买家,以完成整个交易过程。这种消费模式发展得很好,被人们普遍
接受。然而,在电子商务发达的美国,网上消费者交易比例仅为 8\%,线下消费比例为
92\%。这是因为大部分消费者的消费仍然在实体店实施,吸引在线消费者到线下商店消
费。这部分有很大的发展空间,所以一些企业已经开始了这种消费模式。

营销计划是公司的战术计划。营销策略是为公司“做正确的事情”,营销计划是“做
正确的事情”。在企业的实际业务流程中,营销计划往往会遇到无法有效实施的情况。
在一个案例中,营销策略是不正确的。营销计划只能是“恶化”,加速企业的衰败; 另
一种情况是营销计划。不能贯彻执行,营销策略不能转化为有效的策略。充分发挥营销
计划的基础是正确的策略。完美的战略不能依靠完美的战术。从另一个角度来看,营销
计划的正确执行可以创造出完美的策略,而完美的策略可以弥补战略策略。缺乏,但也
在一定程度上转化为战略。

\subsection{市场进入和开发阶段(1--2 年)}
首先,公司的产品必须确定自己的品牌,然后推广公司自己的产品品牌,如果是知
名企业,可以快速宣传其线下品牌,通过互联网快速树立自己的品牌形象, 通过自己
的网站来提升公司整体而言,网站的建设是基于企业产品的品牌建设,因此网络品牌的
价值可能高于网络直接获得的收益。 公司建立品牌时,必须采取一系列的促销措施,
以达到客户对公司的认可和认可。

主要通过各种营销渠道宣传推广亲子主题餐厅的概念,同时开发各式菜品。要在公
众心目中打造一个高雅,干净,温馨,有趣的就餐体验,并通过社交媒体,电视广告,
室外广告等手段进行宣传。在宣传的过程中,要注意突出买点——健康美味的菜肴、喜
闻乐见的儿童活动、愉快的亲子活动等。期间我们计划进行以下宣传活动:
\begin{enumerate}
        \item 带孩子来吃 8 折优惠。这样可以鼓励家庭前来就餐,表面我们做的是亲子生意。
                注册会员即可享受免费菜品一份。促进会员的加入可以形成羊群效应。
        \item 消费满 250 元送 DIY 体验券 3 张。这样既可以拉动消费,又可以宣传我们的 DIY
                活动。
        \item 在微信推出公众号,科普母婴知识的同时安利本公司,即所谓的软文。
        \item 制作广告,内容可以是一家人坐在一起进行烛光晚餐;可以是一位年轻妈妈下了
                班不知道该给孩子做什么晚饭,这时候孩子牵着她的手带她去了亲子主题餐厅;可以是
                在亲子主题餐厅学习如何制作 2--3 岁孩子膳食的二胎妈妈;可以是举行生日派对的孩子
                和他的小伙伴们;等等。
\end{enumerate}

\subsection{市场成长阶段(3--5 年)}
本阶段公司把业务扩展至全国范围,在上海、深圳、广州开设分店。众所周知的是,
对子女培养的重视程度和父母的受教育程度有很大的关系,这也是我们布点大城市的原
因之一——面向更大的市场。除此之外,大城市的消费能力也比较高,我们可以提供更
优质和新颖的服务。走向大城市也是考验我们的理念是否为更多的人所接受,我们的服
务是否能令更多的人满意的重要策略,我们将借此完善服务体系,扩大销售渠道。
为了实现业务扩展的目标,我们将采取一下举措:

\begin{enumerate}[(1)]
\item 建立加盟机制。在我们的品牌形成了一定的影响力之后,可能会有人想加盟;
        借助加盟我们可以利用本地资金更迅速的扩展。按照初步计划,加盟者需付加盟金 20
        万元,并将每月的营业额(税后)的 3\%上交总部,这个比例可由各地方根据当地的物价
        进行调节。
\item 开展地方特色的亲子活动。这样可以让参与者更加体会到本地的风俗特色,产
        生归属感。
\item 与当地政府合作,承办它们的儿童公益活动,扩大影响力的同时获取优惠政策
        的协助。
\item 使用互联网营销方法的企业必须首先澄清其公司销售的产品或服务项目,确定
        哪些群体是消费者,并寻找具有目的的消费群体。 产品的选择非常重要。 产品的选择
        决定了网络营销的必要性。 消费群体。 选择好的产品可以通过在线营销获得更大的利
        润。
\item 网上推广与传统营销模式不同。 它没有人员推广或直销促销。 它采用大量的
        在线广告作为软件营销模式来达到促销效果。 这种方法的最大优点是可以节省大量的
        人力和财务费用。通过在线广告效应,可以在互联网的不同角落挖掘潜在客户。 通过
        这种方式,它已经与非竞争对手达成了合作联盟,扩大了产品消费级别。 在大多数情
        况下,网络营销对促进线下销售非常有价值,并且避免了现实生活中的定型促销。
\end{enumerate}

\subsection{市场成熟阶段(5--10 年)}
在本阶段,公司已经积累了一定的资金和社会口碑,可以考虑上市。

\section{定价战略}
价格是每个消费者最关心的问题。以最低的价格购买最优质的产品或服务是每个消
费者最大的希望。网络营销价格策略是成本和价格之间的直接对话。由于互联网上的信
息是开放的,消费者可以很容易地找出他们想要购买的产品的价格。如果一家公司想要
赢得价格,就必须注意强调自己的产品性能价格。以及同行业竞争对手的产品特点,及
时调整不同时期的不同价格。

如果完全有可能在自己品牌的推广阶段以低价吸引消费者,并且在满足自己的成本
的基础上以最好的质量满足消费者,市场将以这种方式被占领。品牌推广达到一定阶段
时,建立自动调价系统降低成本,根据成本市场需求变化情况及竞争对手报价及时适时
调整。

价格策略是为所有买家设定一个价格。这是一个相对较新的概念。它是在 19 世纪
末发展大型零售业的动机。历史上,在大多数情况下,价格一直是买家选择的主要决定
因素;在过去的十年中,非价格因素在买方选择行为中变得相对重要。然而,价格仍然
是决定公司市场份额和盈利能力的最重要因素之一。在营销组合中,价格是唯一可以产
生收入的因素。其他因素是成本。

产品定价主要考虑消费者的市场需求和可接受的价格,考虑到原材料成本,同时与
传统餐饮业的定价相比,不能产生“低成本”的印象,由于过度定价而给消费者。此外,
定价还需要考虑餐厅的当地价格和消费水平。
在初始阶段,采用成本导向的方法确定初始定价。在中期,采用需求导向的方法根
据市场需求确定定价。后期采用竞争导向的方式,竞争对手的定价策略可能因竞争激烈
而定价。一些菜肴的价格如表 ~\ref{tab:price} 所示。

\begin{table}[ htbp ]
        \caption{产品价格预测表}
        \label{tab:price}
        \centering
        \begin{tabular}{|c|c|}
                \hline
                菜品 & 价格(元)\\ \hline
                红烧大虾 & 30±5\\ \hline
                奶油土豆泥 & 19±3\\ \hline
                葱焖海参 & 68±2\\ \hline
                蟹黄豆腐 & 38±6\\ \hline
                红酒牛排 & 48±5\\ \hline
                彩色沙拉 & 18±2\\ \hline
        \end{tabular}
\end{table}
