\subsection{管理团队和基本思想}
本公司的创业团队由北京航空航天大学烹饪协会和计算机系的六名本科同学构成,
由专业的老师为我们做运营指导。我们将构建一支在有爱心、有耐心、踏实上进的队伍,
欢迎一切有志于亲子主题餐饮的人才加入本公司。

\paragraph{管理思想}
作为一家新型餐饮类企业,我们重视员工个人的发展, 努力为员工开拓更大的发展
空间;我们认为员工的发展和公司的发展是统一并且相辅相成的。我们强调各职能部门
相互协调合作, 在管理层的协调和调度下,为公司的经营打下坚实的基础。

\paragraph{管理决策}
公司初期的管理团队主要由创业团队人员组成。团队成员都是在读的北京航空航天
大学本科生, 来自计算机、法律、经济管理等专业,具有烹饪爱好。我们乐观上进,积
极进取,将为公司制定切实可行的决策, 并且坚定不移的执行。在获得风险投资后, 投
资者自然也以股东的形式成为公司的管理顾问;我们还将聘用具有丰富管理经验的人才
担任重要职务。

\paragraph{管理理念}
\begin{center}
        关心员工成长, 强化执行能力,\\
        追求高效和谐, 平衡激励约束。
\end{center}

\paragraph{关心员工成长}
重视员工的兴趣和专长,以良好的工作条件、完善的员工培训计划、职业生涯通道
设计促进员工个人职业发展;重视企业文化管理,以健康简单的人际关系、严肃活泼的工
作气氛、畅快透明的沟通方式,促进员工满意度的不断提高,使员工保持与企业同步成长
的快乐;激发员工潜能,追求个人与公司共同成长。作为个人要有先付出的意识,甘于为
团队奉献智慧和勤奋,以优秀的团队成就个人的优秀。

\paragraph{强化执行能力}
再好的研究策划,没有好的执行就会成为空谈。强力执行是创业在管理上的核心原
则之一;良好的执行力,要依靠优秀的机制、规范的制度、精诚的合作、有效的激励、感
人的榜样,但最重要的,要依靠每位创业人对公司的热爱和对工作的负责精神。

\paragraph{追求高效和谐}
根据公司发展阶段和业务变化,动态优化企业的管理,形成和谐有序的内部环境;在
高效与和谐的环境下,坚持结果导向的管理原则,有效支持公司经营目标的实现。

\paragraph{平衡激励约束}
根据工作贡献和成果价值, 形成差异化的激励机制,有效激发员工的主观能动性和
创造性;强调激励与约束相结合、保持平衡有度,为实现内部管理提供有力保障。

\subsection{岗位说明书}
职位管理是一个复杂的系统。最基本的手段是定义和解释责任范围。每个职位都有
自己的主要职责,然后进行一些协调的工作。为了让员工明确自己的任务和责任,公司
将为每个职位准备工作描述。首先,职位描述清楚地列出了员工责任的范围。通过他的
工作描述,他可以理解他的工作职责。其次,职位描述包括员工的需求,员工可以在这
些领域控制自己的发展,以及哪些能力还需要进一步改进。第三,职位描述使上下级之
间的工作关系明确。第四,职位描述也有利于评定员工的优秀程度。负责招聘新员工和
评估老员工的表现,他们都可以参考职位描述的要求。它可以确定职位的工作资格,为
设计培训计划提供依据,并为绩效评估提供基础依据。公司将实施严格的问责制度。每
个员工都必须知道他的工作要求和责任范围,谁负责的任务,就向谁问责。

\subsection{公司的规章制度}
建立一套行之有效的规章制度是公司生存发展的必要条件,是形成企业文化的基
础,是塑造公司核心价值观的保证。因此,公司将考虑各部门的要求和建议,制定出具
有可操作性,可执行性和人性化的法规。在制定制度的过程中,我们将与全体员工充分
沟通,使制度得到保证。公平合理也可以得到员工的支持和理解。公司将在其所有法规
中体现激励和责任的原则。严谨谨慎的系统设计反映了公司的人文关怀和创新激励,同
时恶意破坏公司的核心价值和其他违规行为。按照规则行事。

一旦公司的系统建立起来,它就不会轻易改变。如果有任何改变,将遵守相关程序,
并及时告知员工培训新员工的核心问题之一是熟悉公司的规章制度和行为标准。人事部
门不仅将所有公司的规章制度和行为准则逐一分析给新员工,所有员工也必须严格执行
工作。他们必须将规章制度变成一种意识,并将规章制度付诸行动,成为习惯。

